<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plugin on Developer Kas</title>
    <link>https://kasroid.github.io/tags/plugin/</link>
    <description>Recent content in Plugin on Developer Kas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Sep 2020 22:07:46 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kasroid.github.io/tags/plugin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vim Plugin - Vim Airline</title>
      <link>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200902-vim-plugin-vim-airline/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 22:07:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200902-vim-plugin-vim-airline/</guid>
      <description>또 새로운 Vim Plugin 을 소개해드리려고 왔어요 ㅎㅎㅎ 요즘 Vim 의 매력에 푹 빠져서 열심히 연습 중이고 기본적인 사용법들도 점점 손에 익어가니까 키보드를 무릎 위에 올려놓고 글을 쓰는 맛이 있습니다. 그래서 오늘 소개할 Plugin 은 Vim-Airline 이라는 플러그인이에요. Vim 아래쪽에 Status Bar 를 좀 더 보기 좋게 만들어주고 윗쪽에 Tab Bar 와 비슷한 Buffer 라는 것을 만들어서 우리가 이번 작업에서 열어본 파일을 기억하여 파일 간의 이동을 쉽게할 수 있도록 도와줍니다. 설치해서 손해볼게 없는 Plugin 인 것 같으니까 바로 설치해보도록 할게요.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim Plugin - NERDTree</title>
      <link>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200902-vim-plugin-nerdtree/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 10:16:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200902-vim-plugin-nerdtree/</guid>
      <description>Vim 을 쓰다보니 또 VSCode 보다 불편한 점을 발견할 수 있었는데요. 바로 VSCode 에서 애용하던 File Navigattion System 이 없다는 것이었습니다. 바로 이미지 좌측에 보이는 저것이에요.
자주 여러 파일을 이동해야하는 경우에 Navigation System 이 없다는 이유만으로 자꾸 다시 VSCode 로 손이 가게 되더라고요. 그래서 Vim 에서는 해결방법이 없을지 찾아보다가 알게된 것이 바로 NERDTree 입니다. 바로 Vim 만의 파일탐색기 같은 것이에요. 제가 메인 텍스트 에디터로 Vim 을 사용하려는 이유 중 한가지가 작업을 할 때 Terminal 에서 키보드만으로 거의 모든 작업을 진행할 수 있다는 것인데요.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim - 여러가지 유용한 설정 적용하기</title>
      <link>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200831-vim-bacis-configurations/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 21:45:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200831-vim-bacis-configurations/</guid>
      <description>오늘은 Vim 을 사용할 때 기본적으로 설정해두고 사용하면 좋을만한 간단면서도 유용한 설정들에 대해 공부해보도록 하겠습니다.
Vim 의 기본 설정은 macOS 기준 Home Directory 에 위치한 .vimrc 에서 설정할 수가 있습니다. 먼저 이 파일을 확인해보도록 할게요. cd 커맨드로 Home 으로 이동한 뒤에 이 파일이 존재하는지 확인해주세요. 혹시라도 이 파일이 존재하지 않는다면 그냥 만들어 주면 됩니다 ㅎㅎ 저는 처음에 이 파일이 없어서 직접 만들었어요.
이제 기본적으로 추가해 놓으면 좋을만한 설정들을 추가해보록 할게요.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim - Vundle 및 Markdown Plugin 설치하기</title>
      <link>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200829-vim-vundle-markdown-plugin-installation/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 16:12:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasroid.github.io/posts/developertools/20200829-vim-vundle-markdown-plugin-installation/</guid>
      <description>제가 Tistory 로 블로그를 시작했지만 Hugo 로 넘어오게된 이유가 몇 가지 있는데 그 중 가장 큰 비중을 차지하는 두가지가 하나는 Tistory 가 Markdown 을 제대로 지원하지 않고, 코드블럭 처리를 고려하면 글을 Tistory 전용 에디터에서 쓰는 것이 반 강제되는 것이었는데요. Tistory 에디터로 글을 쓰다보면 텍스트에 기본적인 강조 처리하는 것들도 전부 마우스로 처리해야하는데 매번 키보드에서 손이 움직이는게 여간 성가신 것이 아니었거든요. 그래서 포스트를 작성하는 와중에 이 모든걸 Terminal 에서 처리할 수 있으면 어떨까 하는 생각을 종종하게 되었고 결국 Hugo 로 블로그를 관리하는 것으로 결정했습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
