<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Process on SDY - Developer Kas</title>
    <link>https://kasroid.github.io/tags/process/</link>
    <description>Recent content in Process on SDY - Developer Kas</description>
    <image>
      <url>https://kasroid.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://kasroid.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Aug 2022 09:40:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kasroid.github.io/tags/process/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CS - Thread 란?</title>
      <link>https://kasroid.github.io/posts/cs/20220821-thread/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 09:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasroid.github.io/posts/cs/20220821-thread/</guid>
      <description>Intro 스레드&amp;hellip; 기술 인터뷰 단골 질문이지만 항상 이런 것이다라고 명확히 설명하기 힘들었던 단어입니다. 오늘부터는 누군가 물어봤을 때 스레드는 바로 이것이지 하고 설명할 수 있게 공부해 봅시다.
스레드는 프로세스와 관련이 많습니다. 프로세스의 내부 동작방식을 설명하는 단어이기 때문이에요. 만약 프로세스가 무엇인지 잘 모른다면 CS - Process 란? 포스트를 반드시 먼저 읽어주세요.
스레드의 정의 스레드란 프로세스가 할당받은 자원을 이용하는 실행의 단위 혹은 프로세스의 특정한 경로 입니다. 이전 포스트에서 프로세스는 운영체제로부터 메모리를 할당받는다고 했었죠? 이 메모리 자원을 효율적으로 활용할 수 있게 돕는 것이 스레드가 하는 일입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CS - Process 란?</title>
      <link>https://kasroid.github.io/posts/cs/20220730-process/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 09:28:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasroid.github.io/posts/cs/20220730-process/</guid>
      <description>Intro Program 에 이어 이번 포스팅에서는 Process 에 대해 알아보겠습니다. 프로세스, 개발자가 아니더라도 한번쯤 들어봤을만한 단어입니다. 쉽다면 쉽지만 또 파고들고자 하면 꽤 깊은 내용까지 배워야 하는 것이 프로세스입니다. 그래도 이런 CS 적인 내용들은 한번 배워두면 바뀌지 않으므로 조금 재미없더라도 같이 열심히 공부해봅시다! 시작하기 전에 혹시 프로그램이 무엇인지 잘 모른다면 프로그램 포스팅을 먼저 읽고 오시는 것을 추천합니다 :)
위 이미지를 보면 첫번재 칼럼에 Program Name 이 아닌 Process Name 이라 적힌 것을 확인할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CS - Program 이란?</title>
      <link>https://kasroid.github.io/posts/cs/20220725-program/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasroid.github.io/posts/cs/20220725-program/</guid>
      <description>Intro 여러분 안녕하세요!! 무려 1년 6개월만에 새로운 포스팅으로 돌아왔습니다. 포스팅을 본격적으로 재개해 보려고 블로그 디자인도 개편했어요 ㅎㅎ 사실 그동안 블로그 디자인이 마음에 안들어서 안왔.. 그동안 바쁘다는 핑계로 블로그를 사실상 방치했지만, 너무 감사하게도 지속적으로 찾아와 주시는 분들이 많아 다시 글을 쓰고자하는 의지가 불타오르기 시작했습니다.🔥
복귀 기념으로 야심차게 준비한 주제는 iOS Concurrent Programming 이였지만&amp;hellip; 글을 쓰다보니 미리 알아두어야 이해가 수월한 개념들이 많아 이 포스팅을 먼저 작성하게 되었습니다. 바로 프로그램, 프로세스, 그리고 스레드&amp;hellip; 항상 확실하게 공부하지 않고 넘어가 헷갈렸던 개념이에요.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
